大律師公會主席：如律政司認為公眾利益至為重要 不作出檢控亦不代表不符合法治

香港大律師公會主席戴啟思在法律年度開啟典禮致辭時表示，律政司是否作出檢控不單取決於是否有足夠證據，認為公眾利益至為重要，部分案件不一定需要交由法庭定奪。

戴啟思形容過去一年非比尋常，指部分人將要為自己的行為負責，警方拘捕數千市民，大多數是年輕人，包括學童及大學生。他說，很多人被指控干犯的公眾秩序罪行，往往不牽涉暴力或嚴重破壞，當中部分人面對漫長刑期的嚴重控罪，但大致上他們擁有良好品格，並代表著香港大部分人。

他表示，律政司在刑事檢控方面不受任何干涉，但律政司的《檢控守則》提到，作出檢控的決定不單取決於警方是否有足夠證據，認為公眾利益至為重要，即使證據充分，個別人士或某種案件，不一定需要交由法庭定奪。

他表示，有人會認為若證據足以入罪，但律政司決定不作出檢控的情況，不符合法治，他認為有關理解並不正確。他說，檢控人員不拘泥於控罪書而同時考慮其他因素，正正是法治的一部分，又提到2006年上訴庭曾指出，作出檢控前對案件作通盤考慮是「法治的關鍵」。

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

鄭若驊都喺現場

兩面刃
如果721唔告白衫打人
你肯唔肯

佢有補充呢點
他說，很多人被指控干犯的公眾秩序罪行，往往不牽涉暴力或嚴重破壞，當中部分人面對漫長刑期的嚴重控罪，但大致上他們擁有良好品格，並代表著香港大部分人。

人話

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

【Twitter要人】國際人權監察阿頭被港府無理拒絕入境，外媒大肆報導

手足一個不能少, 班勇武唔可以因為涉暴力案件而做Condom

政府一係本身冇良心純粹係奴才，一係已經有把槍指住個頭

香港警察先係真正破壞香港法治！亂開槍！虐打市民！等等！都無被起訴！

feel到大波華會引用佢段說話作為以後唔檢控警黑嘅籍口

但唔會用依句打飛機
佢個角色， 講一句兩邊都可以各自解讀既說話

冇追，馬道立有冇講野？

香港大律師公會主席戴啟思今（13日）於法律年度開啟典禮發表演講，指去年社會事件令人痛心，嚴重暴力行為與和平示威權利背道而馳。數千名被捕市民中，部份人將面臨漫長刑期的嚴重控罪，但「大致上他們都有著良好品格，代表著香港社會一大部分人」。 他又提出，律政司基於公眾利益作出檢控決定至為重要，即使證據充足，個別人士或某類案件即使證據充分，亦不一定要交由法庭定奪。

戴啟思於演講中指剛剛結束的一年非比尋常，當目睹嚴重暴力、傷人及刑毀等行為時，相信大家都感到痛心，這亦與和平示威的權力背道而馳。警方因此拘捕數千人，當中大部分為年輕人，包括學童及不少大學生，亦有很多上班族及退休人士。戴指雖然很多人被控罪行不涉暴力或嚴重破壞，但當中好一部份人正面臨會招致漫長刑期的嚴重控罪，而大致上這些人都有著良好品格（good character），代表香港社會一大部分人。

戴啟思強調，他無權評論律政司司長應就甚麼控罪而決定檢控誰人，因根據《基本法》第63 條，律政司於刑事檢控方面「不受任何干涉」。 而根據律政司《檢控守則》，檢控決定並不單單取決於警方是否有足夠證據令被告入罪，基於公眾利益作出檢控亦至為重要，即使證據充分，個別人士或某類案件亦不一定需要交由法庭定奪。

戴解釋指出，如證據足以入罪，但律政司最後決定不檢控，對某些人來說或「有點古怪」，甚至不符合他們對法治的定義，即所有看來有犯法者必須被檢控。但戴認為這理解並不正確，因檢控人員不拘泥於控罪書，而同時考慮其他因素，包括被告個人情況等正正是法治的一部份，上訴法庭曾形容此為檢控自主 （prosecutorial independence），而於檢控決定前對案件作通盤考慮是 「法治的關鍵」（a linchpin of the rule of law） 。

戴啟思又表示，相信經篩選的案件將進入檢控階段，數量會以千百計，而過程中法官、律政司、大律師公會及律師會成員都會擔當重要角色，他希望新一屆大律師公會執委會可鼓勵會員就即將來臨的審訊提供服務，可能不少沒有從事刑事法多年的大律師亦須重拾故技，為保障公平審訊權不受損害做好準備。他又向曾於警署及裁判法院為被捕者提供法律協助的大律師以及律師致以敬意。

戴續指，當這些案件審訊時，法庭某些判決必然會令人雀躍或失望，甚至牽動強烈情緒，正如近來因裁決或判刑不符合某些並非涉案人士對「正確 」判決的期望，而令法官或大律師被騷擾及中傷等，他引用美國最高法院法官 Samuel Alto所言「一位法官不可以有自己偏愛的結果。法官唯一而莊嚴的責任是對法治負責。」

他強調法官及大律師的專業責任，並指他不希望大律師公會要就類似上年九月一名檢控官因反對年輕被告保釋而被市民包圍的事件再作評論 ，強調如類似事件再次發生，他可向終審法院首席法官保證，大律師公會將會協助司法機構根據基本法履行其莊嚴的職責。

https://www.thestandnews.com/politics/%E6%B3%95%E5%BE%8B%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E8%87%B4%E8%BE%AD-%E6%88%B4%E5%95%9F%E6%80%9D-%E6%AA%A2%E6%8E%A7%E8%88%87%E5%90%A6%E9%9D%9E%E5%96%AE%E7%9C%8B%E8%AD%89%E6%93%9A-%E6%87%89%E8%80%83%E6%85%AE%E5%85%AC%E7%9C%BE%E5%88%A9%E7%9B%8A-%E6%A1%88%E4%BB%B6%E4%B8%8D%E4%B8%80%E5%AE%9A%E4%BA%A4%E6%B3%95%E5%BA%AD/

立場呢篇詳細少少

律政司：基於公眾利益 我決定唔告違法警察

有
不過唔睇好過睇

律政司：基於公眾利益 我決定唔告721鄉黑

又睇下劣師會點講
香港律師會會長彭韻僖出席法律年度開啟典禮，她致辭時表示，司法機構一直維持獨立性及完整性，法官只會依法斷案，而非根據任何外在因素或顏色標籤，並形容本港司法機構在政治上是色盲的。

彭韻僖認為，公眾可以對判決作出理性和建設性批評，但只根據判決結果及政見而對法院作出不公平和無事實根據的抨擊，是不能接受。她表示，法官的裁決結果未必人人接受，但有上訴機制，市民大眾應明白自己有責任捍衛司法機構。

彭韻僖又說，「即使違法仍可維護法治」是明顯謬誤，公民抗命絕非縱火、破壞他人財物或傷人的許可證，又表示守法、護法是核心價值，否則便要訴諸中世紀的解決紛爭方法，以決鬥作審判。

彭韻僖不認同縱火或傷人者願意及最終付出牢獄代價，法治便不會受損，認為在文明社會，即使與他人的政見南轅北轍，亦不能以暴力令他人噤聲。她認為，不應迫害持不同政見的人，亦切忌掉入「為了爭取自己的自由而損害他人的自由」的矛盾之中。

好想知唔告鄉黑有咩「公眾利益」

佢嘅前提係律政司嘅做法有民意基礎喎
但依家嘅律政司根本只係共產黨嘅工具

依家有拉721班仆街去坐監咩？
咪又係淨告手足

身為公眾的我都唔太知
你地知唔知？
公眾利益似乎唔係由公眾決定

反應香港話就話三權分立，實際係政府玩哂！睇翻岳少同石永泰講，警狗砌證據俾律政司決定起唔起訴，兩邊係度扯貓尾，我計法庭幾咁公正都好，淨係針對示威者，警狗同白衫唔交野俾律政司審=政府話做邊個就邊個.諗起都恐怖！

良好品格，班牛屎佬點撚樣配呢四隻字
簡單d 講，班牛屎佬根本對社會0貢獻，佢地死撚晒呢個社會都可以正常運作，仲對社會有幫助，有更多土地
但香港一代年青人精英，將會係未來香港最重要嘅一代

正解,班仆街離地撚

咁到時咪行出嚟同佢講邊啲先係公眾利益囉

係囉，班仆街拉都無比人拉過

牛屎佬大把人霸9住d地同成堆黑社會

選擇性拉人，法庭有幾公正都無用

推

胡仙案

大狀黨算係咁

但有班紅官唔係咁做野

律政師已經用左啦
邊有告過黑警？

然後律政司認同呢個理由而完全唔起訴任何違法警員，但拉哂所有示威者坐監

大律師公會仲有多少骨氣

垃圾律師公會奶到雪雪聲

如果可以的哂班黑警去坐, 政府再賠錢畀個班市民
應該好多人都OK

根本本來呢d先係真正既法治精神
只係被執法者濫用濫捕濫控先搞到今時今日咁

又強姦又殺人淨係賠錢？
五大訴求 缺一不可